%@Titre: Antilles -- 1996
Soit un triangle $PIF$ tel que $PI=5$~cm; $PF=6$~cm; $IF=8$~cm. $L$ est un point du segment $[PI]$ tel que $IL=2$~cm et $A$ un point du segment $[PF]$ tel que $PA=3,6$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Faire la figure.
\item Calculer la longueur $PL$.
\item Démontrer que la droite $(LA)$ est parallèle à la droite $(IF)$.
\item Calculer la longueur $LA$.
\end{myenumerate}